三權分立休矣 - 顏純鈎

節錄

三權分立休矣 - 顏純鈎

國安法頒佈前，前終審庭首席大法官李國能就撰文提出質疑，國安法頒佈後，現任終審庭首席大法官馬道立也發表聲明表達憂慮。

沒有人比終審庭首席大法官對香港法治精神有更深切的理解，他們兩位對法律的解釋，應是最權威的解釋。

但按國安法，特首為香港國家安全委員會主席，這個國安委又不受其他任何機構干涉，國安委作出的決定又不受司法覆核，這就意味着，國安委成為香港最高權力機構，其地位高於終審庭、高於立法會，林鄭月娥同時掌握行政與司法最高權力，即成為香港「定於一尊」的統治者。

難怪林鄭在鏡頭前哽咽了，她從來也不敢想像自己會成為香港有史以來最有權力的人。在香港政府機構爭了幾十年，爭到今日這個模樣，真是家山有幸。

張曉明說，國安法「一法安香港」，原來國安法之目的，就是摧毀香港的三權分立，就是賦予林鄭月娥全權管治香港，不受立法和司法的監督的權力。
。。。。。。

在牽涉國安問題時，
。。。。。
只能聽任國安委為所欲為。

香港特區之設立，
。。。。。。

習近平一向強調「三權配合」，實際就是立法與司法都要服從行政，現在一紙國安法，就把對特首的掣肘和束縛給解除了，難怪林鄭喜極而泣。

但世上所有的法，都要取得人民的認同才能確實施行。國安法是否「一法安香港」只有走着瞧，林鄭的「喜」實在太早一點。

顏純鈎